\addcontentsline{toc}{section}{Список}
\begin{center}
\large{\textbf{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}}\\
\end{center}

1. Руководство по использованию библиотеки ZenCad. [Электронный ресурс] URL: https://mirmik.github.io/zencad/ru/index.html (дата обращения с 01.10.2019)


2. Short introduction - pySerial. [Электронный ресурс]\\ URL: https://pythonhosted.org/pyserial/ (дата обращения с 01.05.2020)


3. PySimpleGui User's Manual  [Электронный ресурс]\\ URL: https://pysimplegui.readthedocs.io/en/latest/ (дата обращения с 18.05.2020)


4. Руководство по использованию библиотеки ZenCad. [Электронный ресурс]\\ URL: https://mirmik.github.io/zencad/ru/index.html (дата обращения с 01.10.2019)


5. Кинематика дельта-робота [Электронный ресурс]\\ URL:https://habr.com/ru/post/390281/  (дата обращения с 01.09.2019)


6. Система скриптового 3д моделирования ZenCad [Электронный ресурс] \\ URL: https://habr.com/ru/post/443140/ (дата обращения с 01.05.2020)


7. Колтыгин Дмитрий Станиславович, Седельников Илья Андреевич, Петухов Никита Владимирович АНАЛИТИЧЕСКИЙ И ЧИСЛЕННЫЙ МЕТОДЫ РЕШЕНИЯ ОБРАТНОЙ ЗАДАЧИ КИНЕМАТИКИ ДЛЯ РОБОТА DELTA [Статья] Братский государственный университет 2017 г.   (дата обращения с 01.10.2019)


8. struct — Interpret bytes as packed binary data [Электронный ресурс] \\ URL: https://docs.python.org/3/library/struct.html (дата обращения с 01.05.2020)


9. Using pySerial to Read Serial Data Output from Arduino [Электронный ресурс] \\ URL:https://makersportal.com/blog/2018/2/25/python-datalogger-reading-the-serial-output-from-arduino-to-analyze-data-using-pyserial  (дата обращения с 01.05.2020)


10. Плата для ЧПУ CNC станка под Arduino UNO, CNC shield v3 и драйвера A4988 [Электронный ресурс] \\ URL: http://www.electronica52.in.ua/stanki-cnc--lazernye-i-drugie/plata-dlya-chpu-cnc-stanka (дата обращения с 01.05.2020)


11. Marlin Firmware [Электронный ресурс] \\ URL: https://github.com/MarlinFirmware/Marlin (дата обращения с 01.01.2020)


12. Настраиваем прошивку Marlin  [Электронный ресурс] \\ URL:https://3dtoday.ru/blogs/akdzg/custom-firmware-marlin-and-pour-it-into-a-3d-printer  (дата обращения с 01.05.2020)


13. Overleaf tutorial  [Электронный ресурс] \\ URL:https://www.overleaf.com/learn/latex/Tutorials  (дата обращения с 01.11.2019)


14. Примеры решений по векторной алгебре [Электронный ресурс] \\ URL:https://www.matburo.ru/ex\_ag.php?p1=agvect  (дата обращения с 01.03.2020)


15. Vim-latex [Электронный ресурс] \\ URL:http://vim-latex.sourceforge.net/  (дата обращения с 01.01.2020)


16. Краткий курс высшей математики: Поворот осей координат [Электронный ресурс] \\ URL:http://scask.ru/q\_book\_msh.php?id=25  (дата обращения с 01.05.2020)


17. Альфа-инжиниринг Характеристики дельта-робота M-1iA/0,5AL [Электронный ресурс] \\ URL:https://alfamatic.ru/product/promyshlennye-roboty/delta-roboty/seriya-m-1/m-1ia-0-5al/  (дата обращения с 01.05.2020)


18. Тернарный оператор ? : в C++ [Электронный ресурс] \\ URL:https://purecodecpp.com/archives/554  (дата обращения с 23.05.2020)


19. 6 DOF Parallel Robot singularity demonstration  [Электронный ресурс] \\ URL: https://www.youtube.com/watch?v=jBRW8Ee\_yVo (дата обращения с 01.02.2020)

20. Обзор Open CASCADE Technology  [Электронный ресурс] \\ URL:http://isicad.ru/ru/articles.php?article\_num=17367  (дата обращения с 01.02.2020)

